港鐵遭降級 展望負面

港鐵遭降級 展望負面

惠譽下調港鐵的長期外幣及本幣發行人評級。資料圖片

【本報訊】評級機構惠譽昨晚宣佈下調港鐵（066）的長期外幣及本幣發行人評級，由AA+降至AA，前景展望亦降至負面，即與香港主權信用評級一致。

惠譽指，今次是跟隨香港主權信用評級而一併下調港鐵評級，主要因為港鐵與港府關係緊密，並對港府有策略性重要意義。惠譽又指，如香港主權評級獲上調，同時港鐵持續獲港府大力支持，港鐵的評級會相應調整。反之，若香港主權評級下調，政府對港鐵的控制權被削弱，社會政治環境變差或財務出現違約徵兆等因素出現，則有機會下調對港鐵的評級。

相關新聞：惠譽指面對社會衝突「港仍有緩衝資本」

調低中美經濟預測

另外，惠譽調低美國、中國和歐元區等今明兩年經濟增長預測，主因貿易保護主義升溫、中美貿易戰持續及英國硬脫歐風險遞增，令環球經濟增長蒙憂。預測中國今年經濟增長放緩至6.1%，明年經濟增長為5.7%。該行料美國今明兩年經濟增長預測為2.3%和1.7%，兩者較預測前值均低1個百分點。此外，惠譽也降低歐元區今明兩年經濟增長預測至1.1%，料歐洲央行將推出大規模寬鬆措施，10月重啟買債。

上一則
上一則
惠譽指面對社會衝突「港仍有緩衝資本」

下一則
下一則
震雄高層：接班人早已安排

會再減

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

惠譽

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

直接F 啦

有無商界L同金融L可以講解下降級既影響有幾大?係咪借錢會難左?

評級冇F架大佬

係發行債券戈個 投資者見到你個評級跌左 信心低啲
同埋可以做既桿槓成數少左
你買aaa 級債可以做到97%融資 姐係比3%就可買到張債 有33.33倍槓桿
但如果aa級債 就借少左 比多左「首期」

保守既資金就無咁易去到佢地手上

推

唔好笑咩

簡單啲講
黨鐵借錢要還高啲利息
投資者（市民+mpf)會因為驚而唔買少啲評分低嘅資產（黨鐵）